Q1) If you write down all the numbers from 1 to 100, then how many times do you write 3 ?
 a.  11
 b.  18
 c.  20
 d.  21
Q2) A father is now three times as old as his son. Five years back, he was four times as old as his son. The age of the son (in years) is
 a.  12
 b.  15
 c.  18
 d.  20
Q3) A is 3 years older to B and 3 years younger to C, while B and D are twins. How many years older is C to D?
 a.  2
 b.  3
 c.  6
 d.  12
Q4) A pineapple costs Rs. 7 each. A watermelon costs Rs. 5 each. X spends Rs. 38 on these fruits. The number of pineapples purchased is
 a.  2
 b.  3
 c.  4
 d.  Data inadequate
Q5) The total of the ages of Amar, Akbar and Anthony is 80 years. What was the total of their ages three years ago?
 a.  71 years
 b.  872 years
 c.  74 years
 d.  77 years 
Q1) A train always has
 a.  Rails
 b.  Driver
 c.  Guard
 d.  Engine
Q2) Yesterday I saw an ice cube which had already melted due to heat of a nearby furnace.
 a.  Always
 b.  Never
 c.  Often
 d.  Sometimes
Q3) Which one of the following is always found in "Wonder"?
 a.  Crowd
 b.  Lumber
 c.  Astonishment
 d.  Rustic
Q4) A mirror always
 a.  Retracts
 b.  Distorts
 c.  Refracts
 d.  Reflects
Q5) Which one of the following is always found in "Remedy of fault"?
 a.  Punishment
 b.  Remedy
 c.  Fault
 d.  Scolding 
Q1) 1, 4, 10, 22, 46, __ what is the next number?
 a.  64
 b.  86
 c.  94
 d.  122
Q2) 2,15,41,80, __ what is the next number?
 a.  111
 b.  120
 c.  121
 d.  132
Q3) 6, 12, 21, __ , 48. Fill the blank
 a.  33
 b.  38
 c.  40
 d.  45
Q4) 3, 10, 101, __ what is the next number?
 a.  10101
 b.  10201
 c.  10202
 d.  11012
Q5) 120, 99, 80, 63, 48, __ what is the next number
 a.  35
 b.  38
 c.  39
 d.  40
Q1) If 6th March, 2005 is Monday, what was the day of the week on 6th March, 2004?
 a.  Sunday
 b.  Saturday
 c.  Tuesday
 d.  Wednesday
Q2) A certain amount earns simple interest of Rs. 1750 after 7 years. Had the interest been 2% more, how much more interest would it have earned?
 a.  Rs.35
 b.  Rs.2453
 c.  Rs.350
 d.  Cannot be determined
Q3) The smallest 3 digit prime number is:
 a.  101
 b.  103
 c.  109
 d.  113
Q4) In what ratio must a grocer mix two varieties of pulses costing Rs. 15 and Rs. 20 per kg respectively so as to get a mixture worth Rs. 16.50 kg?
 a.  3:7
 b.  5:7
 c.  7:3
 d.  7:5
Q5) A farmer travelled a distance of 61 km in 9 hours. He travelled partly on foot @ 4 km/hr and partly on bicycle @ 9 km/hr. The distance travelled on foot is:
 a.  14 km
 b.  15 km
 c.  16 km
 d.  17 km






